% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-math}

\usepackage[
  a6paper,
  includehead,
  margin=9mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Dérivation --- Point de vue global}}

\usepackage{qrcode}

\begin{document}

\stepcounter{exercice}
\begin{exercice}[D'après un problème d'Yvan Monka --- Merci à lui]~

  On considère la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par :
  \[f(x)=x^3+\frac{9}{2}x^2-12x+5\]
  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
        \item Calculer l'expression de la fonction dérivée de $f$.
        \item Montrer que $f'(x)=3(x+4)(x-1)$.
      \end{enumerate}
    \item Dresser le tableau de signes de $f'$.
    \item En déduire le tableau de variations de $f$.
    \item Quel est le maximum de $f$ sur \intervalleif{0} ?
  \end{enumerate}

  \vfill

  \hfill\qrcode{https://youtu.be/Ktc-PThiP6I}

  Corrigé sur :\\
\url{https://youtu.be/Ktc-PThiP6I}
\end{exercice}

\end{document}
